<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<archimate:Constraint xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate" id="42c0f878" name="Het voorkomen van onbevoegde fysieke toegang tot, schade aan of verstoring van het terrein en de informatie van de organisatie." documentation="N: Er behoren toegangsbeveiligingen (barrières zoals muren, toegangspoorten met kaartsloten of een bemande receptie) te worden aangebracht om ruimten te beschermen waar zich informatie en ICT-voorzieningen bevinden.&#xA;&#xA;1.     Voor iedere locatie is een beveiligingsplan opgesteld op basis van een risicoafweging.&#xA;&#xA;2.     Voor voorzieningen (binnen of buiten het gebouw) zijn duidelijke beveiligingsgrenzen bepaald.&#xA;&#xA;3.     Gebouwen bieden voldoende weerstand (bepaald op basis van een risicoafweging) bij gewelddadige aanvallen zoals inbraak en IT gericht vandalisme.&#xA;&#xA;4.     Er is 24-uur, 7 dagen per week bewaking; een inbraakalarm gekoppeld aan alarmcentrale is het minimum.&#xA;&#xA;5.     (R) Van ingehuurde bewakingsdiensten is vooraf geverifieerd dat zij voldoen aan de wettelijke eisen gesteld in de Wet Particuliere Beveiligingsorganisaties en Recherchebureaus. Deze verificatie wordt minimaal jaarlijks herhaald.&#xA;&#xA;6.     In gebouwen met serverruimtes houdt beveiligingspersoneel toezicht op de toegang. Hiervan wordt een registratie bijhouden.&#xA;&#xA;N: Beveiligde zones behoren te worden beschermd door geschikte toegangsbeveiliging, om te bewerkstelligen dat alleen bevoegd personeel wordt toegelaten.&#xA;&#xA;1.     Toegang tot gebouwen of beveiligingszones is alleen mogelijk na autorisatie daartoe.&#xA;&#xA;2.     (R) De beveiligingszones en toegangsbeveiliging daarvan zijn ingericht conform het Kader Rijkstoegangsbeleid.&#xA;&#xA;3.     In gebouwen met serverruimtes houdt beveiligingspersoneel toezicht op de toegang. Hiervan wordt een registratie bijhouden.&#xA;&#xA;4.     De kwaliteit van toegangsmiddelen (deuren, sleutels, sloten, toegangspassen) is afgestemd op de zonering.&#xA;&#xA;5.     De uitgifte van toegangsmiddelen wordt geregistreerd.&#xA;&#xA;6.     Niet uitgegeven toegangsmiddelen worden opgeborgen in een beveiligd opbergmiddel.&#xA;&#xA;7.     Apparatuur en bekabeling in kabelverdeelruimtes en patchruimtes voldoen aan dezelfde eisen t.a.v. toegangbeveiliging zoals die worden gesteld aan computerruimtes.&#xA;&#xA;8.     (R) Er vindt minimaal één keer per half jaar een periodieke controle/evaluatie plaats op de autorisaties voor fysieke toegang.&#xA;&#xA;N: Er behoort fysieke beveiliging van kantoren, ruimten en faciliteiten te worden ontworpen en toegepast.&#xA;&#xA;1.     Papieren documenten en mobiele gegevensdragers die vertrouwelijke informatie bevatten worden beveiligd opgeslagen.&#xA;&#xA;2.     (R) Er is actief beheer van sloten en kluizen met procedures voor wijziging van combinaties door middel van een sleutelplan. Ten behoeve van opslag van gerubriceerde informatie.&#xA;&#xA;3.     (R) Serverruimtes, datacenters en daar aan gekoppelde bekabelingsystemen zijn ingericht in lijn met geldende best practices. Een goed voorbeeld van zo’n best practice is Telecommunication Infrastructure Standard for Data Centers (TIA-942).&#xA;&#xA;N: Er behoort fysieke bescherming tegen schade door brand, overstroming, aardschokken, explosies, oproer en andere vormen van natuurlijke of menselijke calamiteiten te worden ontworpen en toegepast.&#xA;&#xA;1.     Bij maatregelen is rekening gehouden met specifieke bedreigingen van aangrenzende panden of terreinen.&#xA;&#xA;2.     Reserve apparatuur en back-ups zijn op een zodanige afstand ondergebracht dat één en dezelfde calamiteit er niet voor kan zorgen dat zowel de hoofdlocatie als de back-up/reserve locatie niet meer toegankelijk zijn.&#xA;&#xA;3.     (R) Beveiligde ruimten waarin zich bedrijfskritische apparatuur bevindt zijn voldoende beveiligd tegen wateroverlast.&#xA;&#xA;4.     (R) Bij het betrekken van nieuwe gebouwen wordt een locatie gekozen waarbij rekening wordt gehouden met de kans op en de gevolgen van natuurrampen en door mensen veroorzaakte rampen.&#xA;&#xA;5.     Gevaarlijke of brandbare materialen zijn op een zodanige afstand van een beveiligde ruimte opgeslagen dat een calamiteit met deze materialen geen invloed heeft op de beveiligde ruimte.&#xA;&#xA;6.     (R) Er is door de brandweer goedgekeurde en voor de situatie geschikte brandblusapparatuur geplaatst en aangesloten. Dit wordt jaarlijks gecontroleerd.&#xA;&#xA;N: Er behoren een fysieke bescherming en richtlijnen voor werken in beveiligde ruimten te worden ontworpen en toegepast.&#xA;&#xA;1.     Medewerkers die zelf niet geautoriseerd zijn mogen alleen onder begeleiding van bevoegd personeel en als er een duidelijke noodzaak voor is toegang krijgen tot fysiek beveiligde ruimten waarin IT voorzieningen zijn geplaatst of waarin met vertrouwelijke informatie wordt gewerkt.&#xA;&#xA;2.     Beveiligde ruimten (zoals een serverruimte of kluis) waarin zich geen personen bevinden zijn afgesloten en worden regelmatig gecontroleerd.&#xA;&#xA;3.     Zonder expliciete toestemming mogen binnen beveiligde ruimten geen opnames (foto, video of geluid) worden gemaakt.&#xA;&#xA;N: Toegangspunten zoals gebieden voor laden en lossen en andere punten waar onbevoegden het terrein kunnen betreden, behoren te worden beheerst en indien mogelijk worden afgeschermd van IT voorzieningen, om onbevoegde toegang te voorkomen.&#xA;&#xA;1.     (R) Er bestaat een procedure voor het omgaan met verdachte pakketten en brieven in postkamers en laad- en losruimten."/>
