<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<archimate:Constraint xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate" id="468733f7" name="Voorkomen van onbevoegde openbaarmaking, modificatie, verwijdering of vernietiging van bedrijfsmiddelen en onderbreking van bedrijfsactiviteiten." documentation="N: Er behoren procedures te zijn vastgesteld voor het beheer van verwijderbare media.&#xA;&#xA;1.     (R) Er zijn procedures opgesteld en geïmplementeerd voor opslag van vertrouwelijke informatie voor verwijderbare media.&#xA;&#xA;2.     (R) Verwijderbare media met vertrouwelijke informatie mogen niet onbeheerd worden achtergelaten op plaatsen die toegankelijk zijn zonder toegangscontrole.&#xA;&#xA;3.     In het geval dat media een kortere verwachte levensduur hebben dan de gegevens die ze bevatten, worden de gegevens gekopieerd wanneer 75% van de levensduur van het medium is verstreken.&#xA;&#xA;4.     Gegevensdragers worden behandeld volgens de voorschriften van de fabrikant.&#xA;&#xA;N: Media behoren op een veilige en beveiligde manier te worden verwijderd als ze niet langer nodig zijn, overeenkomstig formele procedures.&#xA;&#xA;1.     (R) Er zijn procedures vastgesteld en in werking voor verwijderen van vertrouwelijke data en de vernietiging van verwijderbare media. Verwijderen van data wordt gedaan met een Secure Erase14 voor apparaten waar dit mogelijk is. In overige gevallen wordt de data twee keer overschreven met vaste data, één keer met random data en vervolgens wordt geverifieerd of het overschrijven is gelukt. Zie ook 9.2.6.&#xA;&#xA;N: Er behoren procedures te worden vastgesteld voor de behandeling en opslag van informatie om deze te beschermen tegen onbevoegde openbaarmaking of misbruik.&#xA;&#xA;N: Systeemdocumentatie behoort te worden beschermd tegen onbevoegde toegang.&#xA;&#xA;1.     Systeemdocumentatie die vertrouwelijke informatie bevat is niet vrij toegankelijk.&#xA;&#xA;2.     (R) Wanneer de eigenaar er expliciet voor kiest om gerubriceerde systeemdocumentatie buiten de rijksdienst te brengen, doet hij dat niet zonder risicoafweging."/>
