<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<archimate:Constraint xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate" id="613424a7" name="Beschermen van de integriteit van programmatuur en informatie." documentation="N: Er behoren maatregelen te worden getroffen voor detectie, preventie en herstellen om te beschermen tegen virussen en er behoren geschikte procedures te worden ingevoerd om het bewustzijn van de gebruikers te vergroten.&#xA;&#xA;1.     (R) Bij het openen van bestanden worden deze geautomatiseerd gecontroleerd op virussen, trojans en andere malware. De update voor de detectiedefinities vindt frequent, minimaal één keer per dag, automatisch plaats.&#xA;&#xA;2.     (R) Inkomende en uitgaande e-mails worden gecontroleerd op virussen, trojans en andere malware. De update voor de detectiedefinities vindt frequent, minimaal één keer per dag, (automatisch) plaats.&#xA;&#xA;3.     In verschillende schakels van een keten binnen de infrastructuur van een organisatie wordt bij voorkeur antivirus programmatuur van verschillende leveranciers toegepast.&#xA;&#xA;4.     (R) Er zijn maatregelen om verspreiding van virussen tegen te gaan en daarmee schade te beperken (bijv. quarantaine en compartimentering).&#xA;&#xA;5.     Er zijn continuïteitsplannen voor herstel na aanvallen met virussen waarin minimaal maatregelen voor back-ups en herstel van gegevens en programmatuur zijn beschreven.&#xA;&#xA;N: Als gebruik van “mobile code” is toegelaten, behoort de configuratie te bewerkstelligen dat de geautoriseerde “mobile code”’ functioneert volgens een duidelijk vastgesteld beveiligingsbeleid, en behoort te worden voorkomen dat onbevoegde ‘mobile code’ wordt uitgevoerd.&#xA;&#xA;1.     Mobile code wordt uitgevoerd in een logisch geïsoleerde omgeving (sandbox) om de kans op aantasting van de integriteit van het systeem te verkleinen. De mobile code wordt altijd uitgevoerd met minimale rechten zodat de integriteit van het host systeem niet aangetast wordt.&#xA;&#xA;2.     Een gebruiker moet geen extra rechten kunnen toekennen aan programma’s (bijv. internet browsers) die mobiele code uitvoeren.&#xA;"/>
