<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<archimate:Constraint xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate" id="8c533371" name="Toegang voor bevoegde gebruikers bewerkstelligen en onbevoegde toegang tot informatiesystemen voorkomen." documentation="N: Er behoren formele procedures voor het registreren en afmelden van gebruikers te zijn vastgesteld, voor het verlenen en intrekken van toegangsrechten tot alle informatiesystemen en -diensten.&#xA;&#xA;1.     Gebruikers worden vooraf geïdentificeerd en geautoriseerd. Van de registratie wordt een administratie bijgehouden.&#xA;&#xA;2.     (R) Authenticatiegegevens worden bijgehouden in één bronbestand) zodat consistentie is gegarandeerd.&#xA;&#xA;3.     (R) Op basis van een risicoafweging wordt bepaald waar en op welke wijze functiescheiding wordt toegepast en welke toegangsrechten worden gegeven.&#xA;&#xA;N: De toewijzing en het gebruik van speciale bevoegdheden behoren te worden beperkt en beheerst.&#xA;&#xA;1.     Gebruikers hebben toegang tot speciale bevoegdheden voor zover dat voor de uitoefening van hun taak noodzakelijk is (need to know, need to use).&#xA;&#xA;2.     Systeemprocessen draaien onder een eigen gebruikersnaam (een functioneel account), voor zover deze processen handelingen verrichten voor andere systemen of gebruikers.&#xA;&#xA;3.     Gebruikers krijgen slechts toegang tot een noodzakelijk geachte set van applicaties en commando’s.&#xA;&#xA;N: De toewijzing van wachtwoorden behoort met een formeel beheerproces te worden beheerst.&#xA;&#xA;1.     Wachtwoorden worden nooit in originele vorm (plaintext) opgeslagen of verstuurd, maar in plaats daarvan wordt bijvoorbeeld de hashwaarde van het wachtwoord opgeslagen.&#xA;&#xA;2.     Ten aanzien van wachtwoorden geldt:&#xA;&#xA;•     Wachtwoorden worden op een veilige manier uitgegeven (controle identiteit van de gebruiker).&#xA;&#xA;•     Tijdelijke wachtwoorden of wachtwoorden die standaard in software worden meegegeven worden bij eerste gebruik vervangen door een persoonlijk wachtwoord.&#xA;&#xA;•     Gebruikers bevestigen de ontvangst van een wachtwoord.&#xA;&#xA;N: De directie behoort de toegangsrechten van gebruikers regelmatig te beoordelen in een formeel proces.&#xA;&#xA;1.     Toegangsrechten van gebruikers worden periodiek, minimaal jaarlijks, geëvalueerd. Het interval is beschreven in het toegangsbeleid en is bepaald op basis van het risiconiveau."/>
