<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<archimate:Constraint xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate" id="a91c2e27" name="Ontdekken van onbevoegde informatieverwerkingsactiviteiten." documentation="N: Activiteiten van gebruikers, uitzonderingen en informatiebeveiligingsgebeurtenissen behoren te worden vastgelegd in audit-logbestanden. Deze logbestanden behoren gedurende een overeengekomen periode te worden bewaard, ten behoeve van toekomstig onderzoek en toegangscontrole.&#xA;&#xA;1.     Van logbestanden worden rapportages gemaakt die periodiek, minimaal maandelijks, worden beoordeeld.&#xA;&#xA;2.     (R) Een logregel bevat minimaal:&#xA;&#xA;•     een tot een natuurlijk persoon herleidbare gebruikersnaam of ID&#xA;&#xA;•     de gebeurtenis (zie 10.10.2.1)&#xA;&#xA;•     waar mogelijk de identiteit van het werkstation of de locatie&#xA;&#xA;•     het object waarop de handeling werd uitgevoerd&#xA;&#xA;•     het resultaat van de handeling&#xA;&#xA;•     de datum en het tijdstip van de gebeurtenis&#xA;&#xA;3.     (R) In een logregel worden in geen geval gevoelige gegevens opgenomen. Dit Betreft onder meer gegevens waarmee de beveiliging doorbroken kan worden (zoals wachtwoorden, inbelnummers, enz.).&#xA;&#xA;4.     (R) Logberichten worden overzichtelijk samengevat. Daartoe zijn systemen die logberichten genereren aangesloten op een Security Information and Event Management systeem (SIEM15) waarmee meldingen en alarmoproepen aan de beheerorganisatie gegeven worden. Er is vastgelegd bij welke drempelwaarden meldingen en alarmoproepen gegenereerd worden.&#xA;&#xA;5.     Controle op opslag van logging: het vollopen van het opslagmedium voor de logbestanden boven een bepaalde grens wordt gelogd en leidt tot automatische alarmering van de beheerorganisatie. Dit geldt ook als het bewaren van loggegevens niet (meer) mogelijk is (bijv. een logserver die niet bereikbaar is).&#xA;&#xA;N: Er behoren procedures te worden vastgesteld om het gebruik van IT voorzieningen te controleren. Het resultaat van de controleactiviteiten behoort regelmatig te worden beoordeeld.&#xA;&#xA;1.     De volgende gebeurtenissen worden in ieder geval opgenomen in de logging:&#xA;&#xA;•     gebruik van technische beheerfuncties, zoals het wijzigingen van configuratie of instelling; uitvoeren van een systeemcommando, starten en stoppen, uitvoering van een back-up of restore&#xA;&#xA;•     gebruik van functioneel beheerfuncties, zoals het wijzigingen van configuratie en instellingen, release van nieuwe functionaliteit, ingrepen in gegevenssets (waaronder databases)&#xA;&#xA;•     handelingen van beveiligingsbeheer, zoals het opvoeren en afvoeren gebruikers, toekennen en intrekken van rechten, wachtwoordreset, uitgifte en intrekken van cryptosleutels&#xA;&#xA;•     beveiligingsincidenten (zoals de aanwezigheid van malware, testen op vulnerabilities, foutieve inlogpogingen, overschrijding van autorisatiebevoegdheden, geweigerde pogingen om toegang te krijgen, het gebruik van niet operationele systeemservices, het starten en stoppen van security services)&#xA;&#xA;•     verstoringen in het productieproces (zoals het vollopen van queues, systeemfouten, afbreken tijdens executie van programmatuur, het niet beschikbaar zijn van aangeroepen programmaonderdelen of systemen)&#xA;&#xA;•     handelingen van gebruikers en systeembeheerders, zoals systeemtoegang, gebruik van online transacties en toegang tot bestanden.&#xA;&#xA;N: Logfaciliteiten en informatie in logbestanden behoren te worden beschermd tegen inbreuk en onbevoegde toegang.&#xA;&#xA;1.     Het (automatisch) overschrijven of verwijderen van logbestanden wordt gelogd in de nieuw aangelegde log.&#xA;&#xA;2.     (R) Het raadplegen van logbestanden is voorbehouden aan geautoriseerde gebruikers. Hierbij is de toegang beperkt tot leesrechten.&#xA;&#xA;3.     Logbestanden worden zodanig beschermd dat deze niet aangepast of gemanipuleerd kunnen worden.&#xA;&#xA;4.     De instellingen van logmechanismen worden zodanig beschermd dat deze niet aangepast of gemanipuleerd kunnen worden. Indien de instellingen aangepast moeten te worden zal daarbij altijd het vier ogen principe toegepast worden.&#xA;&#xA;5.     (R) De beschikbaarheid van loginformatie is gewaarborgd binnen de termijn waarin loganalyse noodzakelijk wordt geacht, met een minimum van drie maanden, conform de wensen van de systeemeigenaar. Bij een (vermoed) informatiebeveiligingsincident is de bewaartermijn minimaal drie jaar.&#xA;&#xA;6.     Controle op opslag van logging: het vollopen van het opslagmedium voor de logbestanden boven een bepaalde grens wordt gelogd en leidt tot automatische alarmering van de beheerorganisatie. Dit geldt ook als het bewaren van loggegevens niet (meer) mogelijk is (bijv. een logserver die niet bereikbaar is).&#xA;&#xA;N: Activiteiten van systeemadministrators en systeemoperators behoren in logbestanden te worden vastgelegd.&#xA;&#xA;1.     Zie 10.10.1&#xA;&#xA;N: Storingen behoren in logbestanden te worden vastgelegd en te worden geanalyseerd en er behoren geschikte maatregelen te worden genomen.&#xA;&#xA;1.     Zie 10.10.1&#xA;&#xA;N: De klokken van alle relevante informatiesystemen binnen een organisatie of beveiligingsdomein behoren te worden gesynchroniseerd met een overeengekomen nauwkeurige tijdsbron.&#xA;&#xA;1.     Systeemklokken worden zodanig gesynchroniseerd dat altijd een betrouwbare analyse van logbestanden mogelijk is."/>
