<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<archimate:Constraint xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate" id="f28a717a" name="Waarborgen van een correcte en veilige bediening van IT voorzieningen" documentation="N: Bedieningsprocedures behoren te worden gedocumenteerd, te worden bijgehouden en beschikbaar te worden gesteld aan alle gebruikers die deze nodig hebben.&#xA;&#xA;1.     Bedieningsprocedures bevatten informatie over opstarten, afsluiten, back-uppen en herstelacties, afhandelen van fouten, beheer van logs, contactpersonen, noodprocedures en speciale maatregelen voor beveiliging.&#xA;&#xA;2.     Er zijn procedures voor de behandeling van digitale media die ingaan op ontvangst, opslag, rubricering, toegangsbeperkingen, verzending, hergebruik en vernietiging.&#xA;&#xA;N: Wijzigingen in IT voorzieningen en informatiesystemen behoren te worden beheerst.&#xA;&#xA;1.     In de procedure voor wijzigingenbeheer is minimaal aandacht besteed aan:&#xA;&#xA;•     het administreren van significante wijzigingen&#xA;&#xA;•     impactanalyse van mogelijke gevolgen van de wijzigingen&#xA;&#xA;•     goedkeuringsprocedure voor wijzigingen&#xA;&#xA;2.     (R) Instellingen van informatiebeveiligingsfuncties (b.v. security software) op het koppelvlak tussen vertrouwde en onvertrouwde netwerken, worden automatisch op wijzigingen gecontroleerd.&#xA;&#xA;N: Taken en verantwoordelijkheidsgebieden behoren te worden gescheiden om gelegenheid voor onbevoegde of onbedoelde wijziging of misbruik van de bedrijfsmiddelen van de organisatie te verminderen.&#xA;&#xA;1.     Niemand in een organisatie of proces mag op uitvoerend niveau rechten hebben om een gehele cyclus van handelingen in een kritisch informatiesysteem te beheersen. Dit in verband met het risico dat hij of zij zichzelf of anderen onrechtmatig bevoordeelt of de organisatie schade toe brengt. Dit geldt voor zowel informatieverwerking als beheeracties.&#xA;&#xA;2.     (R) Er is een scheiding tussen beheertaken en overige gebruikstaken. Beheerswerkzaamheden worden alleen uitgevoerd wanneer ingelogd als beheerder, normale gebruikstaken alleen wanneer ingelogd als gebruiker.&#xA;&#xA;3.     (R) Vóór de verwerking van gegevens die de integriteit van kritieke informatie of kritieke informatie systemen kunnen aantasten worden deze gegevens door een tweede persoon geïnspecteerd en geaccepteerd. Van de acceptatie wordt een log bijgehouden.&#xA;&#xA;4.     (R) Verantwoordelijkheden voor beheer en wijziging van gegevens en bijbehorende informatiesysteemfuncties moeten eenduidig toegewezen zijn aan één specifieke (beheerders)rol.&#xA;&#xA;N: Faciliteiten voor ontwikkeling, testen en productie behoren te zijn gescheiden om het risico van onbevoegde toegang tot of wijzigingen in het productiesysteem te verminderen.&#xA;&#xA;1.     Er zijn minimaal logisch gescheiden systemen voor Ontwikkeling, Test en/of Acceptatie en Productie (OTAP). De systemen en applicaties in deze zones beïnvloeden systemen en applicaties in andere zones niet.&#xA;&#xA;2.     Gebruikers hebben gescheiden gebruiksprofielen voor Ontwikkeling, Test en/of Acceptatie en Productiesystemen om het risico van fouten te verminderen. Het moet duidelijk zichtbaar zijn in welk systeem gewerkt wordt.&#xA;&#xA;3.     (R) Indien er een experimenteer of laboratorium omgeving is, is deze fysiek gescheiden van de productieomgeving."/>
